Donorbased imputation eksik verileri tamamlamak için başka bir veri setinden donor bilgi kullanma yöntemi olarak tanımlanabilir Bu yöntemde eksik verileri tamamlamak için başka bir veri setinden benzer veriler aranır Donor veri setindeki veriler eksik verileri tamamlamak için kullanılır Bu yöntemde veri setinde eksik verileri tamamlamak için kullanılacak verilerin seçimi önemlidir Verilerin seçiminde eksik verilerin hangi değişkenlerle ilişkili olduğu ve eksik verilerin nerede ve nasıl oluştuğuna dair bilgiler dikkate alınmalıdır
Donorbased imputation yöntemi veri setinde eksik verilerin az olduğu durumlarda veya eksik verilerin rastgele oluştuğu durumlarda kullanılabilir Bu yöntem veri setindeki eksik verileri doğru ve güvenilir şekilde tamamlamak için kullanılabilir Ancak bu yöntem veri setinde özgün verilerin kaybına neden olabilir ve ayrıca donor veri setindeki verilerin kalitesi ve uygunluğu sorgulanması gerekebilir
Thu Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat